[
    {
        "question_num": 1,
        "question": "( sqrt[3]{4 times 2^{ frac{1}{3} } } ) 의 값은? [2점]",
        "point": 2,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( frac{1}{4} )",
        "choice2": "( frac{1}{2} )",
        "choice3": "( 1 )",
        "choice4": "( 2 )",
        "choice5": "( 4 )",
        "yyyy": 2024,
        "grade": 2,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 4,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 2,
        "question": "( log_3 {24} + log_3 dfrac{3}{8} )의 값은? [2점]",
        "point": 2,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "1",
        "choice2": "2",
        "choice3": "3",
        "choice4": "4",
        "choice5": "5",
        "yyyy": 2024,
        "grade": 2,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 2,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 3,
        "question": "중심각의 크기가 ( frac{3}{4} pi )이고 호의 길이가 ( frac{2}{3} pi )인 부채꼴의 반지름의 길이는? [2점]",
        "point": 2,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( frac{4}{9} )",
        "choice2": "( frac{5}{9} )",
        "choice3": "( frac{2}{3} )",
        "choice4": "( frac{7}{9} )",
        "choice5": "( frac{8}{9} )",
        "yyyy": 2024,
        "grade": 2,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 5,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 4,
        "question": "(0 leq x leq pi )일 때, 방정식 (2 cos{x} + 1 0 )의 해는? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( frac{ pi}{6} )",
        "choice2": "( frac{ pi}{4} )",
        "choice3": "( frac{ pi}{3} )",
        "choice4": "( frac{2 pi}{3} )",
        "choice5": "( frac{5 pi}{6} )",
        "yyyy": 2024,
        "grade": 2,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 4,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 5,
        "question": "위의 표를 이용하여 log43.5의 값을 구한 것은? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2024,
        "grade": 2,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 1,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 6,
        "question": "반지름의 길이가 6인 원에 내접하는 삼각형 ABC에서 sin A ( frac{1}{4} )일 때, ( overline{BC} )의 값은? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "2",
        "choice2": "( frac{5}{2} )",
        "choice3": "3",
        "choice4": "( frac{7}{2} )",
        "choice5": "4",
        "yyyy": 2024,
        "grade": 2,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 3,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 7,
        "question": "( frac{ pi}{2} < theta < pi )인 ( theta )에 대하여 ( cos theta frac{3}{4} ) 일 때, ( sin theta )의 값은? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( frac{ sqrt{7}}{4} )",
        "choice2": "( frac{ sqrt{3}}{4} )",
        "choice3": "( frac{1}{4} )",
        "choice4": "( frac{ sqrt{3}}{4} )",
        "choice5": "( frac{ sqrt{7}}{4} )",
        "yyyy": 2024,
        "grade": 2,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 5,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 8,
        "question": "함수 (y log_3(x + a) + b )의 그래프가 점 (5,0)을 지나고 점근선이 직선 (x 4 )일 때, (a + b )의 값은? (단, (a, b )는 상수이다.) [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "2",
        "choice2": "4",
        "choice3": "6",
        "choice4": "8",
        "choice5": "10",
        "yyyy": 2024,
        "grade": 2,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 1,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 9,
        "question": "함수 (y tan ax + b ) 의 그래프가 그림과 같을 때, (ab )의 값은? (단, (a, b )는 상수이다.) [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( frac{1}{4} )",
        "choice2": "( frac{1}{2} )",
        "choice3": "( frac{3}{4} )",
        "choice4": "(1 )",
        "choice5": "( frac{5}{4} )",
        "yyyy": 2024,
        "grade": 2,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 2,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 10,
        "question": "함수 ( y 5^x + 1 )의 역함수의 그래프가 점 ((4, log_5 a) )를 지날 때, ( a )의 값은? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "1",
        "choice2": "2",
        "choice3": "3",
        "choice4": "4",
        "choice5": "5",
        "yyyy": 2024,
        "grade": 2,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 3,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 11,
        "question": "함수 ( y 4^x 6 )의 그래프를 ( x )축의 방향으로 ( a )만큼, ( y )축의 방향으로 ( b )만큼 평행이동한 그래프가 원점을 지나고 접근선이 직선 ( y 2 )일 때, ( ab )의 값은? (단, ( a ), ( b )는 상수이다.) [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( 5 )",
        "choice2": "( 4 )",
        "choice3": "( 3 )",
        "choice4": "( 2 )",
        "choice5": "( 1 )",
        "yyyy": 2024,
        "grade": 2,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 4,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 12,
        "question": "실수 (k )에 대하여 함수 (f(x) 2 cos^2{x} + 2 sin{x} + k )의 최댓값이 ( frac{15}{2} )일 때, 함수 (f(x) )의 최소값은? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "1",
        "choice2": "2",
        "choice3": "3",
        "choice4": "4",
        "choice5": "5",
        "yyyy": 2024,
        "grade": 2,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 3,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 13,
        "question": "(2^{2x+3} + 2 le 17 times 2^x )를 만족시키는 정수 (x )의 개수는? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "1",
        "choice2": "3",
        "choice3": "5",
        "choice4": "7",
        "choice5": "9",
        "yyyy": 2024,
        "grade": 2,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 3,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 14,
        "question": "모든 실수 (x )에 대하여 ( log_a(x^2 + ax + a + 8) )이 정의되기 위한 모든 정수 (a )의 값의 합은? [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "27",
        "choice2": "29",
        "choice3": "31",
        "choice4": "33",
        "choice5": "35",
        "yyyy": 2024,
        "grade": 2,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 1,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 15,
        "question": "좌표평면에서 원 (x^2 + y^2 r^2 (r > 2) )와 직선 (x 2 )가 만나는 두 점 중 (y )좌표가 양수인 점을 (A ), (y )좌표가 음수인 점을 (B )라 하고, 두 동경 (OA ), (OB )가 나타내는 각의 크기를 각각 ( alpha ), ( beta )라 하자. (2 cos alpha 3 sin beta )일 때, (r( sin alpha + cos beta) )의 값은? (단, (O )는 원점이고, (x )축의 양의 방향을 시초선으로 한다.) [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( frac{8}{3} )",
        "choice2": "( frac{5}{3} )",
        "choice3": "( frac{2}{3} )",
        "choice4": "( frac{1}{3} )",
        "choice5": "( frac{4}{3} )",
        "yyyy": 2024,
        "grade": 2,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 3,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 16,
        "question": "사각형 ABCD가 한 원에 내접하고 AB 4, AD 5, BD ( sqrt{33} )이다. 삼각형 BCD의 넓이가 2 ( sqrt{6} )일 때, BC × CD의 값은? [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "10",
        "choice2": "( frac{21}{2} )",
        "choice3": "11",
        "choice4": "( frac{23}{2} )",
        "choice5": "12",
        "yyyy": 2024,
        "grade": 2,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 1,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 17,
        "question": "그림과 같이 상수 (k(5<k<6) )에 대하여 직선 (y x + k )가 두 곡선 (y log_3 x + 4 ), (y 3^{ x + 4} )와 만나는 네 점을 (x )좌표가 작은 점부터 차례로 (A, B, C, D )라 하자. ( overline{AD} overline{BC} 4 sqrt{2} )일 때, (k )의 값은? [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( frac{19}{4} + log_{3}2 )",
        "choice2": "( frac{17}{4} + 2 log_{3}2 )",
        "choice3": "( frac{17}{4} + log_{3}5 )",
        "choice4": "( frac{9}{2} + 2 log_{3}2 )",
        "choice5": "( frac{9}{2} + log_{3}5 )",
        "yyyy": 2024,
        "grade": 2,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 2,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 18,
        "question": "실수 (k(0 leq k leq 2 pi) )에 대하여 ( pi leq x leq k )에서 부등식 ( sin x + cos frac{ pi}{8} < 0 ) 을 만족시키는 모든 (x )의 값의 범위가 ( pi alpha < x < alpha )가 되도록 하는 (k )의 최댓값은? [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( frac{5 pi}{8} )",
        "choice2": "( frac{7 pi}{8} )",
        "choice3": "( frac{9 pi}{8} )",
        "choice4": "( frac{11 pi}{8} )",
        "choice5": "( frac{13 pi}{8} )",
        "yyyy": 2024,
        "grade": 2,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 4,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 19,
        "question": "두 상수 (a, k (1 < a < 4, 0 < k < 1) )에 대하여 직선 (y 4 )가 두 곡선 (y a^{1 x}, y 4^{1 x} )과 만나는 두 점을 각각 A, B라 하고, 직선 (y k )가 두 곡선 (y a^{1 x}, y 4^{1 x} )과 만나는 두 점을 각각 C, D라 하자. 사각형 ADCB가 넓이가 ( frac{15}{2} )인 평행사변형일 때, (4ak )의 값은? [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "(2 frac{2}{3} )",
        "choice2": "(2 frac{5}{12} )",
        "choice3": "(2 frac{1}{2} )",
        "choice4": "(2 frac{7}{12} )",
        "choice5": "(2 frac{2}{3} )",
        "yyyy": 2024,
        "grade": 2,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 5,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 20,
        "question": "그림과 같이 중심이 ( O )이고 길이가 2인 선분 ( AB )를 지름으로 하는 반원이 있다. 호 ( AB ) 위의 세 점 ( C ), ( D ), ( E )가 ( overline{DE} overline{EB} ), ( overline{CD} overline{DE} 1 sqrt{2} ), ( angle COE frac{ pi}{2} )를 만족시킨다. ( cos( angle OBE) )의 값은? (단, 점 ( D )는 점 ( B )가 아니다.) [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( frac{ sqrt{14}}{10} )",
        "choice2": "( frac{2}{5} )",
        "choice3": "( frac{3 sqrt{2}}{10} )",
        "choice4": "( frac{ sqrt{5}}{5} )",
        "choice5": "( frac{ sqrt{22}}{10} )",
        "yyyy": 2024,
        "grade": 2,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 4,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 21,
        "question": "2 이상의 자연수 ( n )에 대하여 함수 ( f(x) 3^x n )의 그래프가 함수 ( y f^{ 1}(x) )의 그래프와 만나는 두 점의 ( x ) 좌표 중 큰 값을 ( g(n) )이라 하자. ( k leq g(n) < k+1 )을 만족시키는 자연수 ( k )를 ( h(n) )이라 할 때, ( h(n) < h(n+1) )을 만족시키는 100 이하의 모든 ( n )의 값의 합은? [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "103",
        "choice2": "105",
        "choice3": "107",
        "choice4": "109",
        "choice5": "111",
        "yyyy": 2024,
        "grade": 2,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 2,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 22,
        "question": "( left(5^2 sqrt{3} right)^2 + sqrt{3} ) 의 값을 구하시오. [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2024,
        "grade": 2,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 5
    },
    {
        "question_num": 23,
        "question": "( log_4(x 1) 3 ) 의 해를 구하시오. [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2024,
        "grade": 2,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 65
    },
    {
        "question_num": 24,
        "question": "(0 leq x leq 6 )에서 함수 (y log_{ frac{1}{3}}(x+3) + 30 )의 최댓값을 구하시오. [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2024,
        "grade": 2,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 29
    },
    {
        "question_num": 25,
        "question": "함수 ( y 6 cos left( x + frac{ pi}{2} right) + k ) 의 그래프가 점 ( left( frac{5}{6} pi, 9 right) ) 를 지날 때, 상수 ( k )의 값을 구하시오. [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2024,
        "grade": 2,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 12
    },
    {
        "question_num": 26,
        "question": "자연수 ( n )에 대하여 ( n+1 sqrt[8]{8} )이 어떤 자연수의 네제곱근이 되도록 하는 모든 ( n )의 값의 합을 구하시오. [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2024,
        "grade": 2,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 22
    },
    {
        "question_num": 27,
        "question": "1보다 큰 세 실수 (a, b, c )가 ( log_{a}b 81, log_{c} sqrt{a} log_{ sqrt{b}}c )를 만족시킬 때, ( log_{c}b )의 값을 구하시오. [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2024,
        "grade": 2,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 18
    },
    {
        "question_num": 28,
        "question": "두 양수 (a ), (b )에 대하여 (x geq 0 )에서 정의된 함수 (f(x) )는 [ f(x) begin{cases} a(4 x^2) & (0 leq x < 3) b log_2 frac{x}{3} 5a & (x geq 3) end{cases} ] 이다. 함수 (y f(x) )의 그래프가 (x )축과 만나는 두 점을 각각 (A ), (B )라 하자. (AB 10 )이고 (f(b) 2b )일 때, (5a + b )의 값을 구하시오. [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2024,
        "grade": 2,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 144
    },
    {
        "question_num": 29,
        "question": "그림과 같이 ( overline{AC} > 2 sqrt{7} )인 삼각형 ( ABC )에 대하여 선분 ( AC )위의 점 ( D )가 ( overline{CD} 2 sqrt{7} ), ( cos( angle BDA) frac{ sqrt{7}}{4} )을 만족시킨다. 삼각형 ( ABC )와 삼각형 ( ABD )의 외접원의 반지름의 길이를 각각 ( R_1, R_2 )라 하자. ( R_1 R_2 4 3 )일 때, ( BC + BD )의 값을 구하시오. [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2024,
        "grade": 2,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 28
    },
    {
        "question_num": 30,
        "question": "1보다 큰 실수 (k )에 대하여 함수 (f(x) left| 2 sin frac{ pi}{k}x + frac{1}{2} right| )이 다음 조건을 만족시킨다. 실수 (t(0 leq t leq 2k) )에 대하여 (t leq x leq t+1 )에서 함수 (f(x) )의 최댓값이 ( frac{1}{2} )이 되도록 하는 (t )의 값은 ( alpha )와 ( beta )뿐이다. (k alpha + beta )의 값을 구하시오. (단, ( alpha < beta )) [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2024,
        "grade": 2,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 47
    }
]